大學accounting and finance

有冇讀緊accounting and finance 既Ching 可以講下呢科係讀咩同洗唔洗寫好多文章或者寫好多字
定係都係數為主

利申：小弟考慮緊報accounting

推

點解唔淨acct

Maj acct 悔終身

A&F唔讀齊QP Require既subject無得take QP Prog
完

點解 好似有野講

但學既內容或要做既野會唔會好多文要寫

咪又係商科果啲文

A&F 主要當你major in acc.
有興趣做acc 咪ok, 但小心AI

有得揀唔好揀Account

Acc 做埋哩幾年 就...

AI

AI 同電腦取代極都係book數個啲咕哩technical野
ACC最殺食個啲好難取代

咩Prog唔洗寫文
純計數讀HD就夠

ai幫唔幫到人做數先

咪又係program
點解成日有人覺得做唔到

讀Statistics + Finance吧

你心目中「文」嘅定義係咩

200-400字嘅解釋/assumption 就經常性都要寫
讀上去 account major嘅accounting 唔似中學或者大學入門account科 計完/入完account 就算

一次過長過1000字嘅essay/文 就相對係少
係讀部分科就需要 例如BBA common core, company law, business law

考牌有40-50%係要寫下字
大學內部考試多唔多字要寫就睇佢點出同讀緊咩科

Ai做數勁過你啦下話
定係你覺得你勁過電腦？

我點知
又唔係我讀會計

Big4每年都請一大堆non acct major grad
唔洗major acct都做到會計師，點解唔用大學4年讀啲更有興趣嘅科？

唔該晒Ching

多唔多寫超過600-700字既文 我既意思係

最主要係驚會好多長篇野經常要寫 自己唔鐘意寫野

何以見得

點解

唔好讀acct做狗

相對其他科就絕對唔多 accounting科甚少assignment係交文

Agger

考acct牌要讀幾科law要寫文,management accounting嗰啲都會多assignment, finance嗰邊就讀完最普通嗰啲數之後都多theory 同content base 嘅野

利申非香港u

因為夠簡單輕鬆 個人無乜大志其實唔錯 至少拎個靚hon先
acct讀上去都係standard format 好少出out syl嘢
就算essay type 九成都係吹吓ethics同唔同methods既pros and cons
基本上final前做返二三十題習題 正正常常都有A range

反而其他course真係要食腦 溫左都唔代表你識
finance成日出埋d嘢都同練習題差好遠

利申
一大yr 3 唔知其他U acct會唔會考得深d

你冇acct底點考aat啊?
你估你讀完bafs就當自己有資格有能力去考cpa咩?

留名

Major Acct 不如做地盤好過

有得揀讀econ好過

hkicpa有foundation level嘅paper要考，non-acct major會有training比你讀到pass

Professor 經常同我地講
有心讀上去就讀financial engineering
會行得遠d
自己參透下
利申：Finance major

點解咁多CHING都咁講

thanks ching
如果自己份人唔鍾意寫eassy 應唔應該揀呢科

其實都係貪acct讀完直接做會計就 冇乜人生目標
u入面學既野會唔會好難明 定肯學就得

小弟冇乜econ底

core 通常唔會特定叫你寫篇essay
不過會有好多project 其實你都係要寫野

除非你個人本身已經好撚top，讀econ乞食多

入大學有咩可能唔多寫文，，呢科分析解釋都多野寫，比例5050啦

回應返第一條問題
係就係有請不少嘅non-acct major，不過當中都係bba居多。其次就係stem。文科社科出身真係比較難入。
acct major/bba major個優勢始終係度

你與其關注寫幾多文
不如仔細諗下自己有幾認識acct major仲好

同埋有不少acct科都係要寫字解釋/討論相關treatment
例如tax,laws,advanced FA,auditing
又有d如costing咁要做分析

話ai果班其實知唔知acct做乜
當ai真係取代到果陣，世上應該八成工都先被取代咗

唔同AI又可以做假數咩
堆盲毛成日都以為會計得bookkeeping

反而我讀精算 冇咩文要寫 最多寫下report 但係係group report 黎 仲要得2000字 唔想寫文讀 精算啦 不過勁多考試

千。其。唔。好。讀。A。C。C。T。

點解ching？ 係咪有經驗分享

精算出路如何

唔該晒巴打 自己都有成日搵大學會教咩 但通常都係講個topic 好少講實際

同問

諗住揀ifaa同fin相關嘅科

班友唔想acct咁快爆咪叫人唔好讀acct

垃圾科 做big4唔讀acct都做得

我讀緊year 1 答你唔到
但係我個間精算 全英第一 出到黎3750英鎊 起薪 前提係你要pass晒所有考試 因為精算要考精算試 而學校會幫我考8份 冇聽錯 總共係9份

巴打係咪經ucas 入 alevel ?

係 我個間要 a*a a
不過有得求情好似 識人 a* a b都入到

準備乞食

邊間

其實商科門路好多既ching

所以冇讀accounting都照入big 4 tax 係咪要本身好勁/有take tax elective 定係冇想像中咁難入

Tax好似chur過audit

我想問bba非acct major，係yr2讀過introduction of acct，係米等於讀完dse acct(拿4)，咁上下程度

做咩咁問？
讀完intro FA最多可以話你識DSE BAFS acct elective 2/3內容，好難對應返個grade，因為BAFS呢科太闊，同埋仲要考慮埋考試既表現

做big4又唔洗太勁，正正常常咁，咪又係會計狗
Tax係本身收得少人姐，要求唔高嘅
同埋我覺得non-acct bba、STEM、non-bba non-STEM 都有分別，唔可以就咁用non-acct major一概而論

拿3有餘拿4不足，因為intro d野太淺

Intro to acct只包FA唔包CA
一定唔夠攞4

DSE d CA仲淺過FA ，FA一題不完整會計記錄都未必平到數但intro沒這個topic所以淺好多，但大學D CA係可以好深

+1
Account 呢d take 一兩科for 你識睇年報就夠喇

咁讀acc學埋stat好正常，學多樣實用野

咪撚讀Account
日日工作十四小時你OK就讀啦

有底的定義係？dse lv5以上算有少少底？

Cass 想讀 finance account 我個間都好似幾勁

DSE 都冇教過IRO 你覺得咁叫有底 ？

的確DSE 教得太少，沒計

General得過讀Finance
係人都考得既CFA同CFP仲有SI

其實讀account數底好 著數d？

A and F 好啊

想知 想讀acct但數底麻麻 驚入錯科到時handle唔到

乜計加減數要數底嘅咩

巴打講多啲